---
templateKey: article
title: 12.21 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-12-21T05:37:21Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Xiao Xu

---
**1. 湖南女教师疑因声援震旦学院被举报教师而被公安局关入精神病院**

据自媒体[楼哥他哥](https://mp.weixin.qq.com/s/5TuZnA7NDrHxN2eme7UphQ)消息称，湖南湘西一名小学老师李田田，因在微博声援震旦学院被举报教师，而被当地公安局、教育局多次上门威胁，后被强行带走，关进精神病院。

该消息称，12 月 18 日至 19 日，李田田发消息给“楼哥”称，永顺县公安局和教育局工作人员因怀疑她在微博发布“不当言论”，以“精神有问题”为由，欲强行将她带去医院打针吃药，并以开除或抓捕进行威胁。聊天截屏显示，李田田称自己于 19 日晚被湖南省永顺县公安局关进永顺县精神病院。

NGOCN 无法独立核实以上信息。 #限制人身自由

**2. 香港立法会选举结束，“自称非建制派”仅一人当选**

香港立法会换届选举落下帷幕，90 个议席诞生，“自称非建制派”候选人当中只有“新思维”狄志远在社会福利界取得一席，其余候选人在地方选区、功能界别及选委会三个界别全部落选。亲北京党派民建联以 19 个议席成为立法会最大党。

中国外交部发言人赵立坚在周一例行记者会上称，30.2% 的投票率“不算低”，并归咎“反中乱港分子”和“境外势力”使得今年投票率比去年“相对较低”。

香港立法会选举后，中国国务院发布白皮书称，要探索“具有香港特色的民主发展道路。” #立法会选举

**3. 中国将禁止在公共网络传教、以宗教名义网上募捐**

[国家宗教事务局](http://mzzjw.gd.gov.cn/mzzjw/dtyw/zwgk/zcwj/zjzc/content/post_3729880.html)发布《互联网宗教信息服务管理办法》，将禁止无许可的组织和个人在网上传教，有许可者也只能在自建网络平台上传教。

《办法》规定，宗教团体和个人仅允许通过自建网站、应用程序、论坛等平台讲经讲道，并实名管理；不得在公共网络传教、直播或者录播宗教仪式，不得在网上以宗教名义募捐。

此外，网上宗教信息不得煽动颠覆国家政权、反对中国共产党领导，破坏社会主义制度、国家统一、民族团结和社会稳定，宣扬极端主义、恐怖主义、民族分裂主义和宗教狂热；不得妨碍国家司法、教育、婚姻、社会管理等制度实施；不得宣扬邪教和封建迷信；不得歧视、侮辱信教公民或不信教公民；不得诱导未成年人信教等等。

该《办法》由国家宗教事务局、网信办、工信部、公安部和国家安全部五部门制定，将从 2022 年 3 月 1 日起施行。 #宗教自由

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
